
                      Canino no es una película: es una pesadilla. En principio parece una de esas cintas de tesis. O sea, planteemos una hipótesis más o menos poco plausible y establezcamos la acción en torno a esa hipótesis. Por ejemplo, en El Ángel Exterminador la hipótesis es ¿qué pasaría si un puñado de burgueses mexicanos no puedieran salir de una habitación por una causa desconocida? La hipótesis en Canino es ¿qué pasaría si unos amantísimos padres no hubiesen dejado nunca a sus hijos salir de casa? Pero algo que parece un ejercicio un tanto trillado deviene en una de las cintas más terroríficas de los últimos tiempos. Pero nada de terror provocado por escenas violentas o apariciones sobrenaturales repentinas, no. Terror porque un zombie pueda ser una flor o un coño una lámpara. O porque la única película que veas en tu vida sea Rocky. Es decir: una pesadilla.
        
            